口德村居民入黎估下先

【澳門直擊】
【本報訊】接連兩個颱風令澳門斷水斷電，供水近日才恢復，但不少網民在社交網站指，飲用經煮沸後的食水，仍會肚痛、腹瀉。澳門衞生局亦證實，風災後因急性胃腸炎到醫院求診的人士增加，由風災前每日平均40至105宗，急增至前日有247宗，胃腸炎個案急增逾倍。

前日247宗個案
澳門受天鴿吹襲後，曾一度斷水斷電，居民需到街邊取水，而食水供應由上周陸續恢復正常。不過，有居民在社交網站指，恢復食水供應後，出現肚痛、腹瀉等胃腸炎症狀，擔心食水受污染，「我水滾5分鐘先熄火，飲完自來水後就肚屙」。

澳門衞生局昨表示，風災前因急性胃腸炎到醫院求診的數字，平均每日約40至105人，但風災後急性胃腸炎個案有上升。根據監測資料顯示，上月28日至30日，每日有204至253人因急性胃腸炎到仁伯爵綜合醫院和鏡湖醫院求診，前日則有247人，即風災前後居民患胃腸炎個案急增逾倍。

當局指患者主要青壯年，症狀輕微包括腹痛、腹瀉為主，當中約2%有輕微發熱。而風災後截至本周三，共收到6宗懷疑集體胃腸炎事件的通報。

胃腸炎病人急增，衞生局指正與民政總署食安中心密切調查，初步分析估計，因食水供應有限，令個人衞生條件轉差，包括未能經常洗手。而準備食物的場所及設備受污染未能徹底清洗和消毒，或停電致食物未能在安全的溫度下保存等。當局會繼續在各區進行滅蟲、滅蚊和消毒工作，呼籲居民繼續注意食物和個人衞生。

《蘋果》記者昨重臨風災最嚴重的下環街，少部份餐廳已恢復營業，但仍有商店負責人處理水浸後的貨品。滿街垃圾的情況已明顯改善，但沿途仍傳出陣陣臭味，疑與部份地方仍有積水有關。

經歷颱風天鴿、帕卡吹襲後，再受熱帶風暴瑪娃逼近威脅，氣象局指最快明天凌晨前後懸掛3號風球，更預測瑪娃周日下午於澳門以東約200至250公里附近登陸，並最接近澳門，今日晚間天氣會開始轉差，周日會有狂風驟雨。

記者譚靜雯

大家估下下一個變種係咩

頭盔 本post只是測試遊戲plague inc自動進化功能，不存在任何和現實人物，地點，事件有關懷，如有雷同，真係唔好意思呀

要試當然唔可以普普通通咁玩，今次用下遊戲內部自動變異功能，睇下隻病毒會變成點，大家都可以估下下一步佢會進化成點

唔講咁多，即刻玩game

揀隻game推薦最常見瘟疫嘅細菌

遺傳密碼咁set，達爾文先係最重要

地點唔洗講啦，大家都係 中国人

唯一手動加既只有現家有嘅肚瀉